module.exports.spanish_questions = [{"question":"¿Cual es la ley suprema de la nacion?","asterik":"0","answers":["La Constitucion"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hace la Constitucion?","asterik":"0","answers":["Establece el gobierno","Define el gobierno","Protege los derechos basicos de los ciudadanos"],"alternatives":[]},{"question":"Las primeras tres palabras de la Constitucion contienen la idea de la autodeterminacion (de que el pueblo se gobierna a si mismo). ¿Cuales son estas palabras? ","asterik":"0","answers":["Nosotros el Pueblo"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que es una enmienda?","asterik":"0","answers":["Un cambio (a la Constitucion)","Una adicion (a la Constitucion)"],"alternatives":["un cambio","una adicion"]},{"question":"¿Con que nombre se conocen las primeras diez enmiendas a la Constitucion?","asterik":"0","answers":["La Carta de Derechos"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es un derecho o libertad que la Primera Enmienda garantiza?","asterik":"1","answers":["Expresion","Religion","Reunion","Prensa","Peticionar al gobierno"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuantas enmiendas tiene la Constitucion?","asterik":"0","answers":["Veintisiete (27)","27","Veintisiete"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hizo la Declaracion de Independencia?","asterik":"0","answers":["Anuncio nuestra independencia (de Gran Bretana)","Declaro nuestra independencia (de Gran Bretana)","Dijo que los Estados Unidos se independizo (de Gran Bretana)"],"alternatives":["anuncio nuestra independencia","declaro nuestra independencia"]},{"question":"¿Cual es un derecho en la Declaracion de la Independencia?","asterik":"0","answers":["La vida","La libertad","La busqueda de la felicidad"],"alternatives":[]},{"question":"¿En que consiste la libertad de religion?","asterik":"0","answers":["Se puede practicar cualquier religion o no tener ninguna."],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es el sistema economico de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["Economia capitalista","Economia del mercado"],"alternatives":[]},{"question":"¿En que consiste el “estado de derecho” (ley y orden)?","asterik":"0","answers":["Todos deben obedecer la ley.","Los lideres deben obedecer la ley.","El gobierno debe obedecer la ley.","Nadie esta por encima de la ley."],"alternatives":[]},{"question":"Nombre una rama o parte del gobierno.","asterik":"1","answers":["Congreso","Poder legislativo","Presidente","Poder ejecutivo","Los tribunales","Poder judicial"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que es lo que hace que una rama del gobierno no se vuelva demasiado poderosa?","asterik":"0","answers":["Pesos y contrapesos","Separacion de poderes"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien esta a cargo de la rama ejecutiva?","asterik":"0","answers":["El Presidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien crea las leyes federales?","asterik":"0","answers":["El Congreso","El Senado y la Camara (de Representantes)","La legislatura (nacional o de los Estados Unidos)"],"alternatives":["el Senado y la Camara"]},{"question":"¿Cuales son las dos partes que integran el Congreso de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["El Senado y la Camara (de Representantes)"],"alternatives":["el Seando y la Camara"]},{"question":"¿Cuantos senadores de los Estados Unidos hay?","asterik":"0","answers":["100"],"alternatives":["cien"]},{"question":"¿De cuantos anos es el termino de eleccion de un senador de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["6"],"alternatives":["seis"]},{"question":"Nombre a uno de los senadores actuales del estado donde usted vive.","asterik":"1","answers":["Las respuestas variaran. Nosotros no podemos determinar si tu repuesta es correcta."],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuantos miembros votantes tiene la Camara de Representantes? ","asterik":"0","answers":["435"],"alternatives":["cuatrocientos treinta y cinco (435)","cuatrocientos treinta y cinco"]},{"question":"¿De cuantos anos es el termino de eleccion de un representante de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["2"],"alternatives":["dos (2)","dos"]},{"question":"De el nombre de su representante a nivel nacional.","asterik":"0","answers":["Las respuestas variaran. Nosotros no podemos determinar si tu repuesta es correcta."],"alternatives":[]},{"question":"¿A quienes representa un senador de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Todas las personas del estado"],"alternatives":[]},{"question":"¿Por que tienen algunos estados mas representantes que otros?","asterik":"0","answers":["(debido a) la poblacion del estado","(debido a que) tienen mas gente","(debido a que) algunos estados tienen mas gente"],"alternatives":["la poblacion del estado","tienen mas gente","algunos estados tienen mas gente"]},{"question":"¿De cuantos anos es el termino de eleccion de un presidente?","asterik":"0","answers":["4"],"alternatives":["cuatro (4)","cuatro"]},{"question":"¿En que mes votamos por un nuevo presidente?","asterik":"1","answers":["Noviembre"],"alternatives":[]},{"question":"¿Como se llama el actual Presidente de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["Barack Obama"],"alternatives":["Obama"]},{"question":"¿Como se llama el actual Vicepresidente de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Joe Biden"],"alternatives":["Biden"]},{"question":"Si el Presidente ya no puede cumplir sus funciones, ¿quien se vuelve Presidente?","asterik":"0","answers":["El Vicepresidente"],"alternatives":[]},{"question":"Si tanto el Presidente como el Vicepresidente ya no pueden cumplir sus funciones, ¿quien se vuelve ","asterik":"0","answers":["Presidente?","El Presidente de la Camara de Representantes"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien es el Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas?","asterik":"0","answers":["El Presidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien firma los proyectos de ley para convertirlos en ley?","asterik":"0","answers":["El Presidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien veta los proyectos de ley?","asterik":"0","answers":["El Presidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hace el Gabinete del Presidente?","asterik":"0","answers":["Asesora al Presidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es un puesto a nivel de gabinete?","asterik":"0","answers":["Secretario de Agricultura","Secretario de Comercio","Secretario de Defensa","Secretario de Educacion","Secretario de Energia","Secretario de Salud y Servicios Humanos","Secretario de Seguridad Nacional","Secretario de Vivienda y Desarrollo Urbano","Secretario del Interior","Secretario del Trabajo","Secretario de Estado","Secretario de Transporte","Secretario del Tesoro","Secretario de Asuntos de Veteranos","Procurador General","Vicepresidente"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hace la rama judicial?","asterik":"0","answers":["Revisa las leyes","Explica las leyes","Resuelve disputas","Resuelve disacuerdos","Decide si una ley va en contra de la Constitucion"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es el tribunal mas alto de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["La Corte Suprema de Justicia"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuantos jueces hay en la Corte Suprema de Justicia?","asterik":"0","answers":["9"],"alternatives":["nueve (9)","nueve"]},{"question":"¿Quien es el Presidente actual de la Corte Suprema de Justicia de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["John Roberts "],"alternatives":["John G. Roberts, Jr."]},{"question":"De acuerdo a nuestra Constitucion, algunos poderes pertenecen al gobierno federal. ¿Cual es un poder ","asterik":"0","answers":["Del gobierno federal?","Imprimir dinero","Declarar la guerra","Crear un ejercito","Suscribir tratados"],"alternatives":[]},{"question":"De acuerdo a nuestra Constitucion, algunos poderes pertenecen a los estados. ¿Cual es un poder de los estados?","asterik":"0","answers":["Proveer escuelas y educacion","Proveer proteccion","Proveer seguridad (cuerpos de bomberos)","Conceder licencias de conducir","Aprobar la zonificacion y uso de la tierra"],"alternatives":["policia"]},{"question":"¿Quien es el gobernador actual de su estado?","asterik":"0","answers":["Las respuestas variaran. Nosotros no podemos determinar si tu repuesta es correcta."],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es la capital de su estado?","asterik":"1","answers":["Las respuestas variaran. Nosotros no podemos determinar si tu repuesta es correcta."],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuales son los dos principales partidos politicos de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["Democrata y Republicano"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es el partido politico del Presidente actual?","asterik":"0","answers":["Partido Democrata"],"alternatives":["Democrata"]},{"question":"¿Como se llama el Presidente actual de la Camara de Representantes?","asterik":"0","answers":["John Boehner"],"alternatives":["Boehner"]},{"question":"Existen cuatro enmiendas a la Constitucion sobre quien puede votar. Describa una de ellas.","asterik":"0","answers":["Ciudadanos de dieciocho anos en adelante pueden votar","Ciudadanos de 18 anos en adelante pueden votar","No se exige pagar un impuesto para votar ","Cualquier ciudadano puede votar ","Tanto las mujeres como los hombres pueden votar","Un hombre ciudadano de cualquier raza puede votar"],"alternatives":["Ciudadanos de dieciocho anos en adelante","Ciudadanos de 18 anos en adelante"]},{"question":"¿Cual es una responsabilidad que corresponde solo a los ciudadanos de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["Prestar servicio en un jurado","Votar en una eleccion federal"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es un derecho que pueden ejercer solo los ciudadanos de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Votar en una eleccion federal","Postularse a un cargo politico federal"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es un derecho que pueden ejercer todas las personas que viven en los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Libertad de expresion","Libertad de la palabra","Libertad de reunion","Libertad para peticionar al gobierno","Libertad de culto","El derecho a portar armas"],"alternatives":[]},{"question":"¿Ante que demostramos nuestra lealtad cuando decimos el Juramento de Lealtad (Pledge of Allegiance)?","asterik":"0","answers":["Los Estados Unidos","La bandera"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es una promesa que usted hace cuando se convierte en ciudadano de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Renunciar la lealtad a otros paises","Defender la Constitucion y las leyes de los Estados Unidos","Obedecer las leyes de los Estados Unidos","Prestar servicio en las Fuerzas Armadas de los Estados Unidos ","Prestar servicio a la nacion ","Ser leal a los Estados Unidos"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuantos anos tienen que tener los ciudadanos para votar por el Presidente?","asterik":"1","answers":["18"],"alternatives":["dieciocho (18) anos en adelante","dieciocho"]},{"question":"¿Cual es una manera mediante la cual los ciudadanos americanos pueden participar en su democracia?","asterik":"0","answers":["Votar","Afiliarse a un partido politico","Ayudar en una campana","Unirse a un grupo civico","Unirse a un grupo comunitario","Presentar su opinion sobre un asunto a un oficial elegido","Llamar a los senadores y representantes","Apoyar u oponerse publicamente a un asunto o politica","Postularse a un cargo politico","Enviar una carta o mensaje a un periodico"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es la fecha limite para enviar la declaracion federal de impuesto sobre el ingreso?","asterik":"1","answers":["El 15 de abril"],"alternatives":["15 abril","abril 15"]},{"question":"¿Cuando deben inscribirse todos los hombres en el Servicio Selectivo?","asterik":"0","answers":["Entre 18 y 26 anos de edad"],"alternatives":["a la edad de dieciocho (18) anos","entre los dieciocho (18) y veintiseis (26) anos de edad","Entre 18 y 26."]},{"question":"¿Cual es una razon por la que los colonos vinieron a los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Libertad","Libertad politica","Libertad religiosa","Oportunidad economica","Para practicar su religion","Para huir de la persecucion"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quienes vivian en los Estados Unidos antes de la llegada de los europeos?","asterik":"0","answers":["Indios americanos"],"alternatives":["Nativos americanos"]},{"question":"¿Que pueblo fue traido a los Estados Unidos y vendido como esclavos?","asterik":"0","answers":["Africanos"],"alternatives":["gente de Africa"]},{"question":"¿Por que lucharon los colonos contra los britanicos?","asterik":"0","answers":["Debido a los impuestos altos ","Impuestos sin representacion","El ejercito britanico se quedo en sus casas","No tenian autodeterminacion"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien escribio la Declaracion de Independencia?","asterik":"0","answers":["Thomas Jefferson"],"alternatives":["Jefferson"]},{"question":"¿Cuando fue adoptada la Declaracion de Independencia?","asterik":"0","answers":["El 4 de julio de 1776"],"alternatives":["4 julio 1776"]},{"question":"Habia 13 estados originales. Nombre tres.","asterik":"0","answers":["Nueva Hampshire","Massachusetts","Rhode Island ","Connecticut","Nueva York","Nueva Jersey","Pennsylvania","Delaware","Maryland ","Virginia ","Carolina del Norte","Carolina del Sur","Georgia"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que ocurrio en la Convencion Constitucional?","asterik":"0","answers":["Se redacto la Constitucion.","Los Padres Fundadores redactaron la Constitucion."],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuando fue escrita la Constitucion?","asterik":"0","answers":["1787"],"alternatives":[]},{"question":"Los ensayos conocidos como “Los Federalistas” respaldaron la aprobacion de la Constitucion de los Estados Unidos. Nombre uno de los autores.","asterik":"0","answers":["James Madison","Alexander Hamilton","John Jay","Publius"],"alternatives":["Madison","Hamilton","Jay"]},{"question":"Mencione una razon por la que es famoso Benjamin Franklin.","asterik":"0","answers":["Diplomatico americano","El miembro de mayor edad de la Convencion Constitucional","Primer Director General de Correos de los Estados Unidos","Autor de \"Almanaque del Pobre Richard\"","Fundo las primeras bibliotecas gratuitas"],"alternatives":["autor de “Poor Richard’s Almanac” "]},{"question":"¿Quien se conoce como el “Padre de Nuestra Nacion”?","asterik":"0","answers":["George Washington"],"alternatives":["Washington"]},{"question":"¿Quien fue el primer Presidente?","asterik":"1","answers":["George Washington"],"alternatives":["Washington"]},{"question":"¿Que territorio compro los Estados Unidos de Francia en 1803?","asterik":"0","answers":["El territorio de Louisiana"],"alternatives":["Louisiana"]},{"question":"Mencione una guerra durante los anos 1800 en la que peleo los Estados Unidos.","asterik":"0","answers":["La Guerra de 1812","La Guerra entre Mexico y los Estados Unidos","La Guerra Civil","La Guerra Hispanoamericana"],"alternatives":[]},{"question":"De el nombre de la guerra entre el Norte y el Sur de los Estados Unidos. ","asterik":"0","answers":["La Guerra Civil","La Guerra entre los Estados"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione un problema que condujo a la Guerra Civil.","asterik":"0","answers":["Esclavitud","Razones economicas","Derechos de los estados"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que fue una cosa importante que hizo Abraham Lincoln?","asterik":"1","answers":["Libero a los esclavos (Proclamacion de la Emancipacion)","Salvo la Union","Preservo la Union","Presidio los Estados Unidos durante la Guerra Civil"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hizo la Proclamacion de la Emancipacion?","asterik":"0","answers":["Libero a los esclavos","Libero a los esclavos de la Confederacion","Libero a los esclavos en los estados de la Confederacion","Libero a los esclavos en la mayoria de los estados del Sur"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hizo Susan B. Anthony?","asterik":"0","answers":["Lucho por los derechos de la mujer","Lucho por los derechos civiles"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione una guerra durante los anos 1900 en la que peleo los Estados Unidos.","asterik":"1","answers":["La Primera Guerra Mundial","La Segunda Guerra Mundial","La Guerra de Corea","La Guerra de Vietnam","La Guerra del Golfo"],"alternatives":[]},{"question":"¿Quien era presidente durante la Primera Guerra Mundial?","asterik":"0","answers":["Woodrow Wilson"],"alternatives":["Wilson"]},{"question":"¿Quien era presidente durante la Gran Depresion y la Segunda Guerra Mundial? ","asterik":"0","answers":["Franklin Roosevelt"],"alternatives":["Roosevelt"]},{"question":"¿Contra que paises peleo los Estados Unidos en la Segunda Guerra Mundial?","asterik":"0","answers":["Japon, Alemania e Italia"],"alternatives":[]},{"question":"Antes de ser presidente, Eisenhower era general. ¿En que guerra participo?","asterik":"0","answers":["Segunda Guerra Mundial"],"alternatives":[]},{"question":"Durante la Guerra Fria, ¿cual era la principal preocupacion de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Comunismo"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que movimiento trato de poner fin a la discriminacion racial?","asterik":"0","answers":["Derechos civiles","El movimiento en pro de los derechos civiles"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que hizo Martin Luther King, Jr.?","asterik":"1","answers":["Lucho por los derechos civiles","Trabajo por la igualdad de todos los ciudadanos americanos"],"alternatives":["trabajor por la igualdad"]},{"question":"¿Que suceso de gran magnitud ocurrio el 11 de septiembre de 2001 en los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["Los terroristas atacaron los Estados Unidos","Hay un ataque terrorista"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione una tribu de indios americanos de los Estados Unidos.","asterik":"0","answers":["Cherokee ","Navajo","Sioux","Chippewa","Choctaw","Pueblo","Apache","Iroquois","Creek","Blackfeet","Seminole","Cheyenne","Arawak","Shawnee","Mohegan","Huron","Oneida","Lakota","Crow","Teton","Hopi","Inuit"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione uno de los dos rios mas largos en los Estados Unidos.","asterik":"0","answers":["Missouri","Mississippi"],"alternatives":["el rio Missouri","el rio Mississipi"]},{"question":"¿Que oceano esta en la costa oeste de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["El oceano Pacifico","Pacifico"],"alternatives":[]},{"question":"¿Que oceano esta en la costa este de los Estados Unidos?","asterik":"0","answers":["El oceano Atlantico","Atlantico"],"alternatives":[]},{"question":"De el nombre de un territorio de los Estados Unidos.","asterik":"0","answers":["Puerto Rico","Islas Virgenes de los Estados Unidos","Samoa Americana","Islas Marianas del Norte","Guam"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione un estado que tiene frontera con Canada.","asterik":"0","answers":["Maine","Nueva Hampshire","Vermont","Nueva York","Pennsylvania ","Ohio","Michigan","Minnesota","Dakota del Norte","Montana ","Idaho ","Washington","Alaska"],"alternatives":[]},{"question":"Mencione un estado que tiene frontera con Mexico.","asterik":"0","answers":["California","Arizona ","Nuevo Mexico","Texas"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cual es la capital de los Estados Unidos?","asterik":"1","answers":["Washington, D.C."],"alternatives":[]},{"question":"¿Donde esta la Estatua de la Libertad?","asterik":"1","answers":["El puerto de Nueva York","Liberty Island"],"alternatives":[]},{"question":"¿Por que hay 13 franjas en la bandera?","asterik":"0","answers":["Porque representan las 13 colonias originales","Porque las franjas representan las colonias originales"],"alternatives":[]},{"question":"¿Por que hay 50 estrellas en la bandera?","asterik":"1","answers":["Porque hay una estrella por cada estado","Porque cada estrella representa un estado","Porque hay 50 estados"],"alternatives":[]},{"question":"¿Como se llama el himno nacional?","asterik":"0","answers":["The Star-Spangled Banner"],"alternatives":[]},{"question":"¿Cuando celebramos el Dia de la Independencia?","asterik":"1","answers":["El 4 de julio"],"alternatives":["julio 4"]},{"question":"Mencione un dia feriados nacionales de los Estados Unidos.","asterik":"0","answers":["El Dia de Ano Nuevo","El Dia de Martin Luther King, Jr.","El Dia de los Presidentes","El Dia de la Recordacion","El Dia de la Independencia","El Dia del Trabajo","El Dia de la Raza (Cristobal Colon)","El Dia de los Veteranos","El Dia de Accion de Gracias","El Dia de Navidad"],"alternatives":[]}];